順天邨老人院爆誤殺案 89歲老婦被捕

秀茂坪順天邨一間老人院下午發生誤殺案。鄭文輝攝

秀茂坪順天邨一間老人院發生誤殺案！昨日下午5時許，兩名老婦因事爭執，其間二人大打出手，並用拖鞋襲擊對方，其中85歲姓張婆婆受傷送院，延至晚上7時許搶救不治。

警方到場調查，以涉嫌誤殺拘捕一名89歲姓駱婆婆，正調查二人爭執原因。警方稍後將安排為死者進行驗屍，以確定其死因。秀茂坪警區重案組正調查案件。

本港過往亦曾發生老人院長者襲擊院友致死事件。去年6月一名住在沙田小瀝源村老人院的76歲長者，被職員發現昏迷院舍內，經送院後證實不治，家屬對死因起疑報案。警方翻查老人院閉路電視錄影片段，發現死者曾被一名74歲的男院友推在地上，疑兩人之前曾因電視機噪音問題發生爭執，事後以涉嫌誤殺將涉案長者拘捕。

2016年4月，住在將軍澳靈實胡平頤養院的88歲長者周利鴻，突用渠蓋襲擊兩名分別80歲及84歲的長期卧床男院友，導致一死一傷，周事後被控誤殺及有意圖傷人罪，法官因精神科醫生判定被告患有腦退化症，不適宜答辯，最終頒令他入住青山醫院接受無限期精神治療。

老港女

入去坐時通櫃太鬆ky都唔使用

拖鞋都打死人 功力深厚

高手在民間，拖鞋都打死人

89歲入去坐 你吹得我脹

成世人冇犯過事
一黎就89歲

佢屋企人咪好，誤殺入去坐到死慳返好多老人院錢

Sosad but true

唔係講笑
89歲入去坐, 其實待遇仲好過o係老人院

一針啪左算啦

住老人院同坐監都無分別，阿婆看透了世事

你又知個阿婆冇犯過事

咪係，反正都就釘蓋，無謂浪費納稅人d錢

呢個歲數冇得輸啦，入去坐當係人生最後嘅新體驗

無安樂死係咁上下

拖鞋 加埋成百幾歲

住得老人院都同是天涯淪落人啦，仲嘈乜春呀廢老

有d廢老好鬼固執

建制派-1票

【13:38】警方今日暫控該名89歲老婦一項誤殺罪。案件將於明日（18日）在觀塘裁判法院提堂。
【11:37】有相信是社署職員到老人院調查。
【17/5 09:26】有院友形容，涉用拖鞋打死者的婆婆出名「惡死」，與其他院友關係亦欠佳，當時曾見有人用拖鞋拍打死者頭部。院舍女職員則表示負責人未返，着傳媒「你哋問警察啦！」